現代名師涉賄賂考評局閱卷助理取文憑試保密資料 控方撤不誠實取用電腦罪

被告劉冠華(資料圖片)

現代教育英文科補習名師Kris Lau (劉冠華)涉嫌夥同前學生、時任考評局閱卷助理，以手機傳送及接收2017年文憑試英文科考試的保密資料，兩人原被控不誠實取用電腦及串謀受賄罪。案件今於西九龍裁判法院再提訊時，控方撤銷不誠實取用電腦罪，辯方申請押後答辯，裁判官將案押後至7月3日再訊。

被告劉冠華（43歲）及黃子軒（19歲）被控一項串謀使代理人接受利益罪，控罪指劉於前年4月17日至5月13日，串謀使黃在無合法權限或合理辯解下收受1,000元，作為他向劉披露2017年文憑試英國語文科卷三（聆聽及綜合能力）機密資料的誘因或報酬。兩人另原分別被控在同年4月21日不誠實取用電腦。

辯方將向律政司申請以其他方式處理案件

控方今稱已準備好答辯，但辯方申請押後，因需時索取文件、誓章及WhatsApp內容，以及向律政司申請以其他方式處理案件。

案發於2017年4月17日至5月13日期間，黃子軒涉以智能電話將考評局2017年文憑試英國語文科卷三（聆聽及綜合能力）的機密資料傳送給劉冠華。劉則涉向黃提供1,000元，作為披露有關機密資料的報酬。

終審法院今年4月因應協和小學教師洩露試題案，裁定「不誠實取用電腦罪」不能用於使用自己手機或電腦犯案的案件，律政司及後對一系列的案件撤控或修改控罪。本案自去年7月首次提堂後一再押後，以等候終院的判決。早前中文科補習天王蕭源透過手機收取文憑試保密資料一案，控方亦須放棄原本的不誠實取用電腦控罪，改為控告串謀公職人員行為失當罪，該案同樣候審中。

【案件編號：WKCC 3328/18】
記者戴國輝